移民/留學既朋友，請記住香港係我地既家，請勿忘根。（長文慎入）

我係一直睇住連登，一直冇回文亦都冇發文，所以大家對我好陌生，所以大家唔洗起我底，我呢個ac的確係空白，但近來有感而發。有好多人都plan移民，亦有人計劃留學，總知好多人都離開香港呢個地方。每個人都有唔同既原因，有唔同既理由，呢個係必然發生既事。但希望大家離開左呢個地方之後，要記住我地係生長於香港呢個地方。

首先，我已經係台灣留學，因為我都想得到自由。呢到都有唔同既香港人(呢句係廢話，但都要提)，可惜既係，同佢地講起香港既事，有人會迴避，亦有人希望我唔好再提香港。對於呢個情況，我有D擔憂。我所擔憂既係，我地要學習當地既文化，呢個係理所當然，畢竟我地一定要融入當地，否則我地只會變成另一種蝗蟲。但係，當融入當地之後，我地會慢慢將香港既事淡忘。eg.我地好少會再聽到旺角呢個地方，亦好少會再提尖沙咀、中環、銅鑼灣etc...亦少左機會食咖哩魚蛋，漸漸地，我地就會忘記香港。有人可能覺得，依家既香港已經唔值得我地再去回憶，亦有人會覺得回憶起香港既事已經成為一種痛苦。亦有人覺得，既然過左去另一個地方，香港已經唔關佢事。甚至過左台灣定居一段時間既人會講：我係呢到講國語都多過講粵語了。香港我都好耐冇返了。但係！痛苦又好，唔想回憶都好，請記得，香港曾經係我地成長既地方係不爭既事實！

當然，我地係唔會忘記香港呢個地方，我地仍然會記得點講粵語，我地會記得呢D地方，畢竟成長過。但係個份情、呢份家的感覺，會漸漸地淡忘。有人會覺得係廢話「車，我又唔會失憶，我點都會記得香港呢個地方既」當然，你十年後，廿年後，三十年後都會記得乃至一生都唔會忘記，你係唔會失憶，岩！但到時你仲當唔當呢個地方係家？仲記唔記得今日離開時既情景？

最理想既係，有唔少香港人仍然會留意住香港既變化，eg.會繼續留意香港既新聞，甚至參與同香港有關既活動，但亦有唔少人係已經忘本。例如會講：香港既事，關我咩事？我都走左lu。所以接下來係預防大家會忘記今日既情，請唔好輕視人既心理，人既適應能力真係相當相當高，但因為適應能力高，漸漸地就會將香港既記憶埋在於深處。當埋在於深處時，隨住係當地既生活，漸漸地呢份情就會淡。

可能會話：我地仲會返黎架嘛！最好係會返黎，但亦有人講：我唔會再返香港。亦有可能會變成：每一年返黎一次，留係到一個月，跟住走lu。然後係當地睇新聞：哇，香港又咁咁咁啦，嗯....好啦，係當地繼續返工....

請記住：
1.當你踏出機場既一刻，當你登機既一刻，當飛機升空既一刻，請記住呢一刻你所遙望香港時既感覺。或者你會流淚，但流淚係一件好事！證明你對香港既情依然存在。
2.在當地生活時，請記得繼續追蹤香港既事情。可能你會覺得好遙遠，呢到有百幾宗確診又如何？千祈唔好有呢種想法。當然人在當地就要留意當地既疫情，但香港既變化你仍然要關注！
3.安全情況下，請記得定期回香港。探親也好，搵朋友都好，香港既朋友依然係你朋友。就算你係香港已經冇朋友冇親人乜都冇都好，請你都返去當旅遊一下，或者有人覺得好on9，為返而返？係！為返而返都要！（記得係安全情況下）正如上文所講，唔好輕視人既適應能力。適應能力高係好事，但同時代表住你將香港既回憶同感情一直壓一直壓緊落去，最後就係淡忘。所以！就算係為返而返都要！目的就係要提返起呢份感情。你可以走過中環，亦可以坐天星小輪，亦可以去食咖哩魚蛋，去回憶返香港既味道。（如果到時仲係熟悉既香港....）
4.粵語！粵語！粵語！真係太緊要。記唔記得我地要提倡粵語？到左當地，講粵語既機會少左。唔係話我地會唔記得講粵語，而係請記得，粵語係我地既母語！咁應該點？可以既，除左認識當地既本地人之外，請亦都認識多D當地既香港朋友。就算你覺得呢個香港人原來係on9既又好，乜都好，都唔好遺下左佢！（當然都要保護自己）
5.上連登用粵語傾計，玩下is ok.呢個亦係關心香港既好方法（連仔，我幫你宣傳緊？....）
6.最後，得閒瀏覽下係香港時既相，如果當地有同香港有關既食店，請多多幫襯。

回憶既過程係痛苦，不時提起亦可能令自己有壓力。但係，呢句說話一定一定要記得：

我真係好撚鍾意香港！

黎到呢到，或者有人會話，咁鍾意香港，咁你做乜走？唔同人有唔同既原因，不論任何原因，如果對香港係絕望既，請睇多幾次我呢個post，嘗試照住做，可能會提返起你對香港既感情。如果一直冇忘本，都不妨去回憶返係香港時既情景。anyway,都係提醒各位對香港既感覺。人就係咁矛盾，又要走，但又唔捨得。其實，最好就係唔捨得，咁先證明真心愛呢個地方。係，我好鼓勵就算移民既人都要叫多幾次：

我真係好撚鍾意香港！

唔好覺得自己好矛盾，大家亦唔好笑我地矛盾，咁做都係為左提返起自己對呢個家既感覺。儀式性又好，咩都好，請移左民，將來移民既，記得將呢句時時提起。

我真係好撚鍾意香港！

咁鍾意香港就返香港啦，做咩要走姐？

多謝提醒定期回港探親，我就係香港長大！我就係香港成長！

返來就會俾支那通緝同鎖入集中營

我想問點解？

我真係好撚鍾意臭港

傻啦點會
忘都忘唔到

閱

返你老味咩

推

廣東話嘅承傳真係好撚重要

其實

唔想遺忘，最緊要就係由自己開始keep住做文宣，keep住抗共做任，甚至思考下自己可以做到啲咩

例如喺自己嗰區度掛香港旗、派文宣，識其他外語嘅幫手翻譯人哋嘅文宣/自己整

其實唔鍾意香港
但作為一個移民 所有人都會問你喺邊度嚟
Not Chinese, not really British 又好似not enough

我地係港裔xx人

你要唔要認同你既事
但係一定要踢爆假扮香港人既支那豬
近期偽裝香港人真支那豬激增

不了，好難對香港班死閪人，閪地方同劣質文化有感情

如果大家都走到嘅話
其實番唔番嚟有咩所謂？

國你老母語咩國